家住舊式公屋父母月入1.5萬 中大生嫌棄「唔見得人」：不想向同學提起

住舊式公屋、來自低收入家庭就是一件羞恥的事？一名中大（香港中文大學）學生日前網上表示自己家住舊式公屋，父母合共只月入1.5萬，覺得自己家庭背景「唔見得人」，因此從來不願向同學提起自己家人，大呻如果自己家庭背景好，自己就不用「收收埋埋」。

該名學生於Facebook專頁「CUHK Secrets」發文表示，其父親任職司機，而母親任兼職清潔，二人合共每月收入有約1.5萬，而其兄弟姊妹在中學畢業後即投身社會工作，沒有繼續學業，工作多年月入仍未過1.5萬，他的其他親戚也幾乎都是公屋住戶，「月入萬幾蚊」。

發文者表示自己一家人住在位於鴨脷洲的舊式公屋，鄰居大多是「收音機呀伯、低收入新移民、道友、無業遊民」，他形容家中是「開放式」，沒有房間間隔，每晚除了要忍受著父親的「鼻鼾聲」外，還要忍受著鄰居打麻將和小孩子跑跑跳跳的吵鬧聲入睡，而且他所住樓層的走廊經常有異味，「好多積水、尿水」。

曾被身邊朋友斥自己從不提私事，他就大呻實際上是這樣的家庭背景，令他對家事羞於啟齒，

成日俾啲fd（Friend）話我收收埋埋，從來都唔講私人野（嘢），講真啦，如果我老豆老母有份好嘅職業、住間見得人嘅屋，我又點會收收埋埋喎
他指其實自己也很想邀請朋友到家中，多聊天多分享自己事，但「屋企真係好細好亂、環境太惡劣」，無奈稱自己是「講唔出口」。

所以他希望若自己下次提及自己住鴨脷洲後，同學們不會再追問自己的住處，免得反而更尷尬

各位同學下次問人住邊，例如：我話鴨脷洲，你問係咪海怡半島，我話唔係，你就唔好再追問吧，我想講我自然會講，我唔講你再追問都唔會得到答案，到時大家都尷尬啦！
有網民留言指如果說出口後有人嫌棄其家庭背景，該人根本不值深交，亦有人用自身經歷勉勵樓主，指自己居住環境更惡劣，但家中4兄弟姊妹都能入讀港大，覺得住公屋「無咩大不了」，

無需要自卑，自己努力改善自己生活，人嘅價值唔在於住咩地方，人格重要過你嘅地址。
不過亦有很多網民反斥發文者「妄自菲薄」，指實際上不能接受、「嫌棄自己」的是他本人，覺得他若要受人尊重，必先要「自重」，

有時唔係人地嫌棄你， 係你自己嫌棄自己，所以覺得人地會咁睇你

其實渣車點解會咁低人工？連萬中都無？

連登仔標準答案：隱瞞收入，逃稅

小巴?得$500-600/日

其實今時今日做乜司機連埋母份糧先得1.5萬

Lee d撚屌生咁多件做乜鳩

我老豆老母都係，一個保安，一個文員，埋得萬中。真心唔明點解佢地人工咁低

*加埋

仲有住公屋大把有錢佬

識人渣1日抖幾日 淨係搵兩餐食吊住條命
日日係屋企訓覺

新圖

擺明啦

父親任職司機，而母親任兼職清潔，二人合共每月收入有約1.5萬

信嗰個都on9

每星期每日番2日工 等仔養

如果係真既
呢條友發左達肯定成家都唔認

大撚把人有公屋住 日日淨係鳩fing
個個同你番全職咩 仔女自生自滅

一家3口得萬幾蚊好似可以申請津貼

屌你老味

司機 起碼萬6以上啦

保安 都萬5啦

兩人夾埋月入冇3萬

保安都萬5 萬6啦

文員都萬幾啦

司機+清潔=15000?
靜係司機都唔止啦.
當你楂最低人工既小巴. 返足點都有15-17K
除非兩公婆都有病啦.

好過d住公屋都要曬自己係人生贏家既人
識得自卑都係了解自己/社會既表現

可能2個都係part time

但我都逗緊萬中

勁
公屋入到中大

真心唔知佢地返乜工。保安仲要係六日，文員就五日full time

唔係阿 加埋萬中 即係一個得8千到

係呀，佢地仲好大聲話佢地將成副收入貢獻晒比家庭，講到自己好撚勞苦功高。我心諗

現金糧唔計

成日唔明有咩好自卑
人地有錢都係同你讀同一科

如果我老豆老母有份好嘅職業

職業無分貴賤喎~

Cu engine

專線小巴計埋拆帳人工真係得400-500一日

保安點解會一個月8000？
佢返一日休兩日？
隨便一份兩更制保安都講緊15K
唔係串你
真心想問下點解

考個的士牌揸下的士都講緊18-20k
點解唔轉

我都真心想知。
不過佢一更時間應該唔長，見佢夜晚十點半慢慢出門口，朝早七點已經返到屋企。揀site又奄尖，遠既唔去，多野做既唔去。不過應該都無理由低到咁。

佢係日日都返？
似係幫人頂下更個啲
但個啲人工應該更加唔差
因為要出錢先臨時有人幫你頂

大把人讀大學仲窮過佢, 我係其中一個, 無乜值得羞恥

我話鴨脷洲，你問係咪海怡半島，我話唔係，你就唔好再追問吧，我想講我自然會講，我唔講你再追問都唔會得到答案，到時大家都尷尬啦！

條友講野都幾倔
同埋由頭到尾最睇唔起佢果個係佢自己

一星期返6日。所以我都好疑惑

其兄弟姊妹在中學畢業後即投身社會工作，沒有繼續學業，工作多年月入仍未過1.5萬，

全家都係咁 受訪者有咁叻咪打破個困局囉

睇少啲連登啦
現實中好少人因為你住公屋睇唔起你
更多既只係自卑

小巴無

父母都有工作
兄弟姊妹又已經出身工作
全部照實報嘅話, 已經係富戶, 要交市值租金
亦都唔會申請到 grant loan (或者少好多)

因為現實入面真係有好多人係underpaid囉

世界係咁

食物鏈原理
有錢佬，地主係頂層
濕鳩管理層第二層

佢哋Hea 吓一日
又食又拎
重要判上判掠水

受苦嘅當然係最基層

小巴公司超低薪 所以請到高齡司機/有案底既人

始終要人做，大部份綠van都係呢個人工，仲有d會再少d

唔係話佢唔慘, 唔係話佢作大
但係中大已經算係最多草根學生嘅大學
如果入咗港大嘅話點算?

唔使專登隱瞞
正常都唔會問人屋企嘢

有南港島線 都不知幾正

你又啱

每個人出身總有落差
記得以前返學

自己係公屋仔
屋企算係窮

大部份朋友仔，
全部都係咁上吓環境?

撞啱啲有家底嘅
真係唔識搭咀
人哋玩乜玩物
暑假，Xmas 必出去旅行

其實都幾仆街。見好多小巴線多人搭到仆街，但啲司機都係好低人工

斷估
司機搵萬二蚊
清潔阿姐半日四千

大部分都係番part time
咁嘅年紀 又無學歷 唔夠人/閪更咪搵你番囉
大把後生/學生炒散保安/清潔啦
點夠人爭

華富村

好多時係屋企人瞞住收入扮窮，我屋企人以前都自稱每月得一皮野，但供到2 個單位

當你同其他大學同學家底差咁遠 真係唔會想講
我自己都係 有得唔講都盡量唔講

我覺得佢地純粹瞞你個收入，等你以爲無錢，咁就唔洗成日問佢地攞錢

你有無睇過佢地銀行戶口每月收入先？

真心？
有錢畢業唔駛做，你就忙住搵工返工

小巴多極咪又係上盡16個
依家大架啲嘅小巴都係多得幾位位

咁又無，但只要唔好叫我加碼家用，我都懶得深究落去

窮人父母：唔好咁大諗頭喇

司機唔知
有啲屋村保安真係得八九千
仲要你唔做大把人爭住做嗰隻

如果年紀大（60up)，啲屋邨保安返夜11放早7，全部都係最低工資嚟。

點解老豆老母窮要自卑
佢地窮又唔係我造成
關我撚事

有得走好走啦, 否則到老要你養番佢轉頭

係咪昆鳩你
文員加保安
就算扣埋MPF點都有兩皮

應該係咁，我老豆岩岩60

明顯就係兩公婆1個月都唔會返幾多日工,等收入低d就可以合資格咬老綜啦

其實啲有錢學生係咪真係會睇唔起窮學生？

希望係啦，我都想佢地高人工既

一定係
香港無窮人
住劏房都係為左唔比稅

講真 大學生咪又係15000左右
父母比人剝削都照做唔出奇

真係諗唔撚明 點解唔努力搵多d 到底萬幾蚊點養家點生活 真係諗起都覺得好痴線

明顯條友又想係網上呻，然後又戴晒頭盔
做譚仔阿姐都萬七蚊，明顯驚有機會俾人起底發現講大話，最憎呢種人，講的又唔講的，每一句說話都算過度過先講，正小人

住同一個城市
咁係咪有一樣

其實邊有人會嫌棄人窮而唔同果個人做朋友架又唔係成家立室

返少啲工又有grant又有好多津貼
圍返條數好過返工

地盤都係，仲學人生仔，搞掂自己就算，自私

有好多養兒防老
見仔女18歲差唔多出黎做野就hea 返工等拎家用啦

明明始作俑者係房屋政策&人口政策, 而房屋政策就係政治酬庸,
你隻隱性5毛, 日日都係用共匪嗰招群眾鬥群眾, 永遠都打唔到保皇黨

是

以我所知的確好多住公屋嘅中年人係唔做嘢或者hea做
唔關身體事, 純粹係懶, 好撚仆街

讀大學唔等於一切，甚至其實只係好小事

司機揾咁少？
點解唔全職清潔都有一萬啦

話司機搵到兩皮個d
係咪冇計車租
計返d必要支出其實好少過兩萬

股票日日舌到仆街
跟父母住公屋自怨不公平、嘆不能置業遷怒於地產商及奸商
顧主無良刻薄、薪金低永無出頭天
父母生於基層、父做牛工母親做清潔工作失禮街坊
人生無希望、活在當下得過且過便算

你估個個都有錢到咁咩
要比較都唔係咁比較
樓主個case 父母收入當係真，咁係真係低
但老實講住普通私樓又真係咁有錢？
大把父母加埋都唔知有冇搵4萬蚊
生活可以有幾富貴？
隨時d保女仲張比家用

打錯，只係想講有錢到仔女唔洗做野既，1000個人都唔知有冇一個係

唔好講到咁富貴
唔洗比家用既都少啦

個學生好on9....

正常人都可以隨便去旅行
有錢先係次次去歐洲

衣食足，知榮辱
問題係嫌棄解唔解決到個問題？

我自己都係窮家庭，並唔會去怪老豆老母啲咩
佢地都已經比曬佢地盡力所有既我
難聽啲講句，冇佢地我都唔會有今日
自己諗法仆街就仆街啦屌
呢個世界冇就自己諗辦法去搵啦仆街
個個都有錢出世二世祖咩
佢地養你食飯個陣有冇嫌棄你呀
所以好認同巴打你講法！

利申：有啲屋企人係好仆街，但其實多數老豆老母都已經比左佢地最好既比個仔女。仆街個啲屋企人不包括在內

中大洗唔洗引住全名

因為外判制

大學full grant ，低津
一年七八萬走唔甩，識玩嘅上十萬都得

真心唔明有咩好自卑。
大大方方承認自己家底唔好，但努力考入中大，想改善生活。邊個會笑你？知道你背景後，醒目的都識調整下平時同你講野相處的方式啦。唔醒目的，交朋友黎有咩用？

因為佢未將現實同網上世界分得清楚

連登價值觀

唔會
因為直情唔會理你

其實做司機邊有可能咁低收入
只可以講似係你自己唔勤力
司機大部分都係多勞多得
的士就係 小巴巴士就唔知啦要睇下其他巴打講
但其實點解唔去揸旅遊巴
考到旅遊巴既話月入真係可達30-40k 睇下你勤唔邊力
不過真係味必有人信加埋月入1.5萬
譚仔呀組一個已經有萬五啦

其實係窮撚唔會埋有錢人堆
因為冇錢埋

識揸小巴就多數識揸的士
就算對香港道路唔熟識都好 點都易上手好多

窮人生仔正仆街其實好多根據
就算你係草根考到入u, 都唔代表你改變到你人生, 除非你果科好搵錢
利申: 每年都一大堆學生自殺包括三大, 上年12月先有對hku情侶去跳海

其實嫌棄父母有咩問題

我呀爸得中一學歷
啲親戚全部都中學/大學畢業
人哋子女由細到大住豪宅，大小小就出國讀書
次次同親戚食飯都覺得好難睇
啲文化差距真係外人一眼就睇得出咁滯

唔好同我講呀爸工作養家好辛苦
佢大可以唔生仔
生咗出嚟就有責任養

有啲大機構請保安清潔工呢啲都會外判
變相就算間公司肯出萬頭
真正去到啲員工到嘅都係得8000-10000
一部分已經俾外判公司食咗
政府已經係其中一個例子

但窮到出街都冇錢話要慳嗰啲做摺友
一定被人杯
啲有錢人邊明

現實就係咁多依啲有錢到有物業畀埋仔女嘅cases，睇返學生家庭背景比例就知

鴨脷洲有利東同大街一樣有私樓，唔係淨係海怡，利東公屋可租可買，市值2，3百萬

新界的士司機
識個返夜更 一星期五晚工 一萬都未必有

好多人其實係自卑而導致自大
出身低微唔代表一定粗魯
唔識嘢可以唔出聲
偏偏好多老嘢鍾意扮醒充大頭
結果就變成衝出黎柒
呢啲真係抵被仔女嫌棄

有網民留言指如果說出口後有人嫌棄其家庭背景，該人根本不值深交

講得岀呢啲説話嘅人通常都係家境俾人好離地食花生嘅道德撚

要睇雙親幾歲, 好多工程車/VAN司機等既時間多過渣, 都係預俾半退休人士做跟最低工資出糧, 有機會係呢D數.

入中大有幾勁

信果個白癡

中大都唔勁
唔同asso勁呀

咁大個人食自己
明知窮就咪諗住過温室生活啦

你被杯唔係因為你窮，自係因為窮而養成的性格缺陷（e.g., 孤寒、小氣，世利，etc)

有D人，窮得黎但夠義氣，肯出力幫朋友，一樣大把friends。

每日番2日工都比人話等仔養

係大學裡面大把活動唔駛錢。你性格好，做野有交帶，肯幫人，肯為人設想，根本唔會被杯。

你唔明因為你未夠赤貧
你唔夠窮啫，睇場戲都冇錢喎
你連街都同唔到佢哋出喎
仲點同你玩？

咪join D 唔駛錢的活動囉。例如試下去做義工得唔得? 肯做義工的學生，總唔會睇唔起窮人吧? 或者可以去join sport teams。平時練習無人會理你的家庭背景，練習後的social 活動有時會有team funding 支持。咁咪可以擴闊下社交圈子囉。

除非你讀大學慘到24 小時都要番part time。咁的情況，你應該要直接搵社處/大學求助。

要返part time撚有時間？
離地九萬丈

大學生做part time 通常係補習。你一個星期可以補到其多份? 其他時間去做7-11 收銀? 你屋企靠你做part time 養家?

我係指出撚有時間做義工
我係冇零用錢，唔打工乜街都唔使去冇電腦電話用

呢條友應該大學畢業一搵錢多過屋企人就會唔認親人走左去

屋企樓下綠van 好似時薪$43

我大學果時唔會同朋友出街，見親都係係大學範圍吹水打機，一蚊都唔洗
得閒一係讀書一番part time
又唔見我冇朋友，到宜家畢業幾年都會間唔中食飯
只識同埋啲淨係識食玩訓既人做酒肉朋友就當然冇朋友

我join 過一D sport teams , 一個星期regularly 練一至兩次，每次兩個鐘，咁都抽唔到時間出黎?

做義工亦唔係每個星期都要做。有時亦可以係課堂與課堂之間的時間做後勤支援。咁都抽唔到時間出黎?

仲有大把活動可以玩。除非你個schedule 仲忙過Bill Gate，否則你肯參加的肯定有機會擴闊社交圈子。

總會有大把藉口話冇時間架。但你有冇審視過自己的time management 夠唔夠efficient? 你窮，唔夠資源，就更加要精打細算。而時間就係最重要亦係最公平的資源。每個人都係得24 hours。你能善用，起碼九死一生，仲有D 機會改善生活; 認輸放棄就一定係十死無生。

自卑

返一日炒散 500蚊 假期返工半
大學生咪又係咁樣搵錢 睇你肯唔肯做姐
係辛苦但即日有錢出好爽

因為呢項投資係必贏
搏你做醫生等佢過好日子
唔得就要你打份牛工，養佢下半世

除非你死撚咗/唔養佢（多數人唔狠心）

住公屋係特權皆級，一等公民呢
仲有窮人讀得成書同有成就特別威，君不見個個有錢佬都鐘意話自己出生貧寒，白手興家

我反而佩服d貧苦學生,苦讀寒窗上到大學,
仲要成日返工先有錢開飯,
好值得尊重

你嗰陣同我嗰陣人工差好遠喎屌你
我未有最低工資
暑假返足一個月全職咁返都係五千七
嗰陣金融海嘯兩三年度你愈講愈露底
你真係堅離地

每個人出身都唔同架啦,唔覺得需要自卑
富有同貧窮其實都可以生活到
最緊要自己搵到目標及有興趣既事再努力去做

人格重要過你嘅地址
現實有幾多人係睇人格

公屋仔不如讓返個學位出黎比有用既人讀？

現實生活真係無見過有人會因為你屋企有冇錢而睇你唔起
中學讀屋邨學校7成同學都係公屋
上到U都冇人會因為咁而笑你
跟本香港大部份人口都仲係住緊公屋
呢條友似性格問題比人嫌棄多D

一件都唔應該生

小巴司機揸半日（朝早個更）月薪好似七千唔到

好多上一代父母都唔識搵工, 做外判比人剝削都唔知, 重要好勤力咁做

班兄弟姊妹懶撚過狗
撈份侍應都過15k 啦，屋企班人咁樣
唔醜就假

我同佢最大嘅分別係老母冇返工
老母有長期病唔返得工
得個老豆揸的士
咁算唔算窮過佢
但係真係未試過因為家庭背景比人杯
身邊的確係九成同學都有錢過我
但係都冇比人睇唔起(起碼我唔覺
完全理解唔到識朋友關家庭背景咩事